中廣核擬英國建核電廠 填補日立東芝空缺

中國廣核集團表示，將提出在英國建設一座核電廠的計劃，以填補兩個日本項目失敗留下的空缺。

英國一直希望能夠興建多座核電廠，以取代計劃在2020年代關閉的老舊煤炭和核電廠。不過，日立製作所稍早前證實，已凍結在英國威爾斯興建核電廠的計劃，東芝亦於去年取消英國NuGen核電項目。

英國政府透露，在日立要求英國政府提供更多幫助後，已向其提出一套財務支持方案，但該公司認為該項目從經濟上來看仍不划算。

人地批你先算

如果係真嘅 英國再唔值得人崇拜

好用唔用，要用支那制？

搵三菱攪喇穩穩陣陣

大亞灣

支那核電全部都係法國技術
英國係咪同法國歷史上有仇，所以寧願兜個圈搵支那間接進口法國技術都唔直接搵法國

日立同東芝睇核電技術比美國佬過左一棟搞到就破產

支那自煮燃發完平d

疑

may姐上次先耍撚走咗個支那設計嘅核電廠
本身支那借兩個計劃，一個係出錢畀法國設計核電廠，用嚟捆綁另一個支那設計嘅核電廠
之後may姐最後耍到淨係要咗個支那出雞嘅前者，後者提都冇提
華霉就報啲唔報啲，啲五毛炒車以為英國批咗支那設計嗰個 仲話英國一早賣咗屎忽

要搵都搵法國先啦

英國本身無核電廠技術？

之前你要四圍派錢就無所謂 呢D戰略野 唔係當人盲撚左嘛

英國佬至興架啦
叫你大財團出錢然後比五十年專營權比你

東西隧咪例子囉

好明顯想搞瓜超人喺英國的業務

的確係無，所以先要買法國野

加拿大貨有冇性趣